[
  {
    "letra": "A",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Mundial 2022 campeón:",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Copa Libertadores 1985:",
        "respuesta": "Argentinos Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "Subcampeón de la Libertadores 2022:",
        "respuesta": "Atlético Paranaense"
      },
      {
        "pregunta": "Champions 2007 campeón:",
        "respuesta": "AC Milan"
      },
      {
        "pregunta": "Portero clave en Champions 2019:",
        "respuesta": "Alisson Becker"
      },
      {
        "pregunta": "EPL invicto 2003-04:",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "DT legendario del Man Utd:",
        "respuesta": "Alex Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista italiano. 'Il Maestro':",
        "respuesta": "Andrea Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo de Racing y Rosario:",
        "respuesta": "Academia"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre de pila de Mac Allister:",
        "respuesta": "Alexis"
      },
      {
        "pregunta": "Bicampeón de la Europa League 2012 y 2018:",
        "respuesta": "Atlético de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "Club saudí donde jugó Neymar:",
        "respuesta": "Al Hilal"
      },
      {
        "pregunta": "Tres Champions consecutivas (1971-1973):",
        "respuesta": "Ajax"
      },
      {
        "pregunta": "Equipo de la MLS con goleador histórico Josef Martínez:",
        "respuesta": "Atlanta United"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral izquierdo español ex Chelsea, hoy en Atlético:",
        "respuesta": "Azpilicueta"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral izquierdo del Bayern en Champions 2020:",
        "respuesta": "Alphonso Davies"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "B",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Mundial 2002 campeón:",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "Champions 2020 campeón:",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Copa Libertadores 2007:",
        "respuesta": "Boca Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero destacado en el Mundial 1994:",
        "respuesta": "Bebeto"
      },
      {
        "pregunta": "Joven talento fichado por Dortmund:",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "Estadio icónico de Boca:",
        "respuesta": "Bombonera"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del DT que ganó la Libertadores 2014 con San Lorenzo:",
        "respuesta": "Bauza"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del que marcó el gol decisivo en el Mundial 1986:",
        "respuesta": "Burruchaga"
      },
      {
        "pregunta": "Club portugués de Lisboa:",
        "respuesta": "Benfica"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista holandés en Arsenal:",
        "respuesta": "Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "Club sede de La Bombonera:",
        "respuesta": "Boca Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "Club con 5 Champions League:",
        "respuesta": "Barcelona"
      },
      {
        "pregunta": "Equipo inglés 'The Seagulls':",
        "respuesta": "Brighton"
      },
      {
        "pregunta": "Actual número 5 del Real Madrid:",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "Portero marroquí en el Mundial 2022:",
        "respuesta": "Bono"
      },
      {
        "pregunta": "Balon de oro 2022:",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "Club de la Bundesliga 'Die Werkself':",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "C",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Mundial de Clubes 2012 campeón:",
        "respuesta": "Corinthians"
      },
      {
        "pregunta": "Copa Libertadores 1997 campeón:",
        "respuesta": "Cruzeiro"
      },
      {
        "pregunta": "Subcampeón del Mundial 2014:",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "Serie A 2019-20 goleador:",
        "respuesta": "Ciro Immobile"
      },
      {
        "pregunta": "Derbi clásico español:",
        "respuesta": "Clásico"
      },
      {
        "pregunta": "Copa América 2001 campeón:",
        "respuesta": "Colombia"
      },
      {
        "pregunta": "Club de Stamford Bridge:",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista brasileño en el Manchester United:",
        "respuesta": "Casemiro"
      },
      {
        "pregunta": "Equipo gallego en LaLiga:",
        "respuesta": "Celta de Vigo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del portero belga en el Real Madrid:",
        "respuesta": "Courtois"
      },
      {
        "pregunta": "DT del Leicester 2015-16:",
        "respuesta": "Claudio Ranieri"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "D",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Euro 1992 campeón:",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero clave en Champions 2012:",
        "respuesta": "Didier Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero del Arsenal de los 90:",
        "respuesta": "Dennis Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral derecho brasileño con 43 trofeos:",
        "respuesta": "Dani Alves"
      },
      {
        "pregunta": "Arquero héroe en Champions con el AC Milan:",
        "respuesta": "Dida"
      },
      {
        "pregunta": "Nombres de Maradona:",
        "respuesta": "Diego Armando"
      },
      {
        "pregunta": "Copa Sudamericana 2020 campeón:",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "Posición para anotar goles:",
        "respuesta": "Delantero"
      },
      {
        "pregunta": "Emblema del Signal Iduna Park:",
        "respuesta": "Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero de Chelsea y Atlético (naturalizado español):",
        "respuesta": "Diego Costa"
      },
      {
        "pregunta": "DT del Atlético 'El Cholo':",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "Club croata dominante:",
        "respuesta": "Dinamo Zagreb"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista del Liverpool, dorsal 20:",
        "respuesta": "Diogo Jota"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa brasilero en Champions 2012/13:",
        "respuesta": "Dante"
      },
      {
        "pregunta": "Jugador belga rápido en el Man City:",
        "respuesta": "Doku"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del jugador que hizo el gol de la final de la Copa America 2021:",
        "respuesta": "Di María"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "E",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Mundial Femenino 2019 campeón:",
        "respuesta": "Estados Unidos"
      },
      {
        "pregunta": "Europa League 2022 campeón:",
        "respuesta": "Eintracht Frankfurt"
      },
      {
        "pregunta": "Club 'The Toffees' fundado en 1878:",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "DT actual del Manchester City:",
        "respuesta": "Pep Guardiola"
      },
      {
        "pregunta": "Libertadores 2009 campeón:",
        "respuesta": "Estudiantes"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista argentino (ex River, Tottenham y Sevilla):",
        "respuesta": "Eric Lamela"
      },
      {
        "pregunta": "Eurocopa 2012 campeón:",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "Ex mediocampista argentino. Jugó en River, Independiente Real Madrid e Inter:",
        "respuesta": "Esteban Cambiasso"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista uruguayo 'El Príncipe':",
        "respuesta": "Enzo Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "Club ecuatoriano en Serie A:",
        "respuesta": "Emelec"
      },
      {
        "pregunta": "Balón de Oro 1965:",
        "respuesta": "Eusébio"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero belga en Chelsea:",
        "respuesta": "Eden Hazard"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista del Chelsea desde 2023:",
        "respuesta": "Enzo Fernández"
      },
      {
        "pregunta": "Liga de los Países Bajos:",
        "respuesta": "Eredivisie"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "F",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Copa do Brasil 2024 campeón:",
        "respuesta": "Flamengo"
      },
      {
        "pregunta": "Libertadores 2019 campeón:",
        "respuesta": "Flamengo"
      },
      {
        "pregunta": "Infracción por empujar al rival:",
        "respuesta": "Falta"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de camiseta violeta:",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista brasilero clave en el Liverpool 2019:",
        "respuesta": "Fabinho"
      },
      {
        "pregunta": "Exdelantero apodado 'El Niño':",
        "respuesta": "Fernando Torres"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del goleador colombiano histórico (ex-Atlético):",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del inglés del Man City ('Stockport Iniesta'):",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "Club londinense del Craven Cottage:",
        "respuesta": "Fulham"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo de Ángel Di María:",
        "respuesta": "Fideo"
      },
      {
        "pregunta": "Exdelantero icónico del AC Milan:",
        "respuesta": "Filippo Inzaghi"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "G",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Libertadores 1995 campeón:",
        "respuesta": "Grêmio"
      },
      {
        "pregunta": "Exdelantero Balón de Oro 1995:",
        "respuesta": "George Weah"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa de la Juventus, 'El Capitán':",
        "respuesta": "Giorgio Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "Euro 2004 sorpresa:",
        "respuesta": "Grecia"
      },
      {
        "pregunta": "Club de Mendoza en Primera:",
        "respuesta": "Godoy Cruz"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del DT que reemplazó a Diego Martínez en Boca:",
        "respuesta": "Gago"
      },
      {
        "pregunta": "Acción de meter el balón:",
        "respuesta": "Gol"
      },
      {
        "pregunta": "Club turco múltiple campeón:",
        "respuesta": "Galatasaray"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero galés ex Real Madrid:",
        "respuesta": "Gareth Bale"
      },
      {
        "pregunta": "Exjugador y DT de Boca que dirige Vélez:",
        "respuesta": "Guillermo Barros Schelotto"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "H",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Champions 2020 DT:",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "Mundial 1974 finalista:",
        "respuesta": "Holanda"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral marroquí en Juventus/PSG:",
        "respuesta": "Hakimi"
      },
      {
        "pregunta": "Arquero frances en mundial 2018:",
        "respuesta": "Hugo Lloris"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero estrella del Man City:",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "Equipo argentino 'El Globo':",
        "respuesta": "Huracán"
      },
      {
        "pregunta": "Tres goles en un partido:",
        "respuesta": "Hat-trick"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán 'Die Elbe':",
        "respuesta": "Hamburgo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exdelantero de River y Napoli:",
        "respuesta": "Higuaín"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "I",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Mundial 2006 campeón:",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "Serie A 2020-21 campeón ('Nerazzurri'):",
        "respuesta": "Inter"
      },
      {
        "pregunta": "Recopa Sudamericana 2011 campeón:",
        "respuesta": "Internacional"
      },
      {
        "pregunta": "Club con 7 Libertadores:",
        "respuesta": "Independiente"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero del Newcastle:",
        "respuesta": "Isak"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero 'Il Bomber':",
        "respuesta": "Inzaghi"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero sueco famoso por sus goles:",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "J",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Club 'La Vecchia Signora':",
        "respuesta": "Juventus"
      },
      {
        "pregunta": "DT que ganó la Champions 2004:",
        "respuesta": "José Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista fichado por el City en 2021. Ex Aston Villa:",
        "respuesta": "Jack Grealish"
      },
      {
        "pregunta": "Actual DT del Inter Miami:",
        "respuesta": "Javier Mascherano"
      },
      {
        "pregunta": "Árbitro del offside:",
        "respuesta": "Juez de línea"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "K",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Exjugador Balón de Oro 2007:",
        "respuesta": "Kaká"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero del Mundial 2018. Hoy en Real Madrid:",
        "respuesta": "Kylian Mbappé"
      },
      {
        "pregunta": "Club 'FC Colonia' en alemán:",
        "respuesta": "Köln"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero del Bayern, goleador:",
        "respuesta": "Kane"
      },
      {
        "pregunta": "Legendario portero del Bayern:",
        "respuesta": "Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "Entrenador del Liverpool:",
        "respuesta": "Klopp"
      },
      {
        "pregunta": "Portero titular del Chelsea en 2021:",
        "respuesta": "Kepa"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "L",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "EPL 2015-16 sorpresa:",
        "respuesta": "Leicester City"
      },
      {
        "pregunta": "Competición entre clubes:",
        "respuesta": "Liga"
      },
      {
        "pregunta": "Club con 'You'll Never Walk Alone':",
        "respuesta": "Liverpool"
      },
      {
        "pregunta": "Serie A 1999-00 campeón:",
        "respuesta": "Lazio"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero colombiano del Liverpool. Ex Porto:",
        "respuesta": "Luis Díaz"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "M",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Champions 2007-08 campeón:",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "Máximo goleador histórico del Barcelona:",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "DT que llevó a Italia a ganar el Mundial 2006:",
        "respuesta": "Marcello Lippi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista croata 2018. Balon de oro:",
        "respuesta": "Modrić"
      },
      {
        "pregunta": "Posición entre defensa y delanteros:",
        "respuesta": "Mediocampista"
      },
      {
        "pregunta": "Club dominado por Guardiola:",
        "respuesta": "Manchester City"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa legendario del AC Milan:",
        "respuesta": "Maldini"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "N",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Club favorito de Messi:",
        "respuesta": "Newell's"
      },
      {
        "pregunta": "Club apodado 'The Magpies' (Las Urracas):",
        "respuesta": "Newcastle United"
      },
      {
        "pregunta": "Portero del Real Madrid en la década pasada:",
        "respuesta": "Navas"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "O",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Champions 1993 campeón:",
        "respuesta": "Olympique de Marseille"
      },
      {
        "pregunta": "Portero estrella del Atlético:",
        "respuesta": "Oblak"
      },
      {
        "pregunta": "DT histórico de la Celeste:",
        "respuesta": "Óscar Tabárez"
      },
      {
        "pregunta": "Libertadores 1979 campeón:",
        "respuesta": "Olimpia"
      },
      {
        "pregunta": "Infracción por adelantamiento:",
        "respuesta": "Offside"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "P",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Copa Intercontinental 1966 campeón:",
        "respuesta": "Peñarol"
      },
      {
        "pregunta": "Libertadores 2020 campeón:",
        "respuesta": "Palmeiras"
      },
      {
        "pregunta": "Euro 2016 campeón:",
        "respuesta": "Portugal"
      },
      {
        "pregunta": "Concacaf CL 2024 campeón:",
        "respuesta": "Pachuca"
      },
      {
        "pregunta": "Leyenda tricampeona mundial:",
        "respuesta": "Pelé"
      },
      {
        "pregunta": "Lanzamiento desde 11 metros:",
        "respuesta": "Penal"
      },
      {
        "pregunta": "Club francés dominante en la Ligue 1:",
        "respuesta": "Paris Saint-Germain"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Q",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Mundial 2022 organizador:",
        "respuesta": "Qatar"
      },
      {
        "pregunta": "Exjugador portugués, famoso por 3 dedos:",
        "respuesta": "Quaresma"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exmediocampista colombiano de River y Racing:",
        "respuesta": "Quintero"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "R",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Champions 2014 campeón:",
        "respuesta": "Real Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "Copa del Rey 2022 campeón:",
        "respuesta": "Real Betis"
      },
      {
        "pregunta": "Rival histórico de Independiente:",
        "respuesta": "Racing"
      },
      {
        "pregunta": "Exjugador Balón de Oro 1999:",
        "respuesta": "Rivaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Segundo nombre de Riquelme:",
        "respuesta": "Román"
      },
      {
        "pregunta": "Exdelantero 'El Fenómeno':",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Centrocampista español del Man City:",
        "respuesta": "Rodri"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero brasileño del Real Madrid. Ex Santos:",
        "respuesta": "Rodrygo Goes"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "S",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Europa League 2014/15 campeón:",
        "respuesta": "Sevilla"
      },
      {
        "pregunta": "DT que llevó a Chile a ganar la Copa América 2015:",
        "respuesta": "Sampaoli"
      },
      {
        "pregunta": "Segunda maxima competicion de clubes en Sudamerica:",
        "respuesta": "Sudamericana"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero egipcio del Liverpool:",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Libertadores 2014:",
        "respuesta": "San Lorenzo"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "T",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Club inglés 'Spurs':",
        "respuesta": "Tottenham Hotspur"
      },
      {
        "pregunta": "Jugador con más partidos en la historia del Bayern Munich:",
        "respuesta": "Thomas Müller"
      },
      {
        "pregunta": "Club de Córdoba:",
        "respuesta": "Talleres"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista francés (dorsal 14) del Real Madrid:",
        "respuesta": "Tchouaméni"
      },
      {
        "pregunta": "Lanzamiento desde 11 metros:",
        "respuesta": "Tiro libre"
      },
      {
        "pregunta": "Ícono del AS Roma:",
        "respuesta": "Totti"
      },
      {
        "pregunta": "Ex DT de Brasil 2019:",
        "respuesta": "Tite"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "U",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Primer Mundial 1930 campeón:",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Udine:",
        "respuesta": "Udinese"
      },
      {
        "pregunta": "Club chileno 'La U':",
        "respuesta": "Universidad de Chile"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensa francés en Euro 2016. Ex Barcelona:",
        "respuesta": "Umtiti"
      },
      {
        "pregunta": "Organismo que rige el fútbol en Europa:",
        "respuesta": "UEFA"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "V",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Libertadores 1994 campeón:",
        "respuesta": "Vélez Sarsfield"
      },
      {
        "pregunta": "Club español 'Submarino Amarillo':",
        "respuesta": "Villarreal"
      },
      {
        "pregunta": "Club de la Comunidad Valenciana en LaLiga:",
        "respuesta": "Valencia"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "W",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Estadio de la selección inglesa:",
        "respuesta": "Wembley"
      },
      {
        "pregunta": "Exdelantero inglés del Manchester Utd, máximo goleador 2000s:",
        "respuesta": "Wayne Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "Exjugador liberiano Balón de Oro 1995:",
        "respuesta": "Weah"
      },
      {
        "pregunta": "Club de East London en la EPL:",
        "respuesta": "West Ham United"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "X",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Mediocampista suizo del Bayer Leverkusen:",
        "respuesta": "Xhaka"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero neerlandés cedido por el PSG 2024:",
        "respuesta": "Xavi Simons"
      },
      {
        "pregunta": "Club de Segunda División en Jerez:",
        "respuesta": "Xerez"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Y",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Defensa colombiano ex Everton. Actualmente en Cagliari:",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de la segunda division 'The Minstermen':",
        "respuesta": "York City"
      },
      {
        "pregunta": "Ex mediocampista costamarfilense del Barcelona y City:",
        "respuesta": "Yaya Touré"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido de Andriy, delantero ucraniano de la selección:",
        "respuesta": "Yarmolenko"
      },
      {
        "pregunta": "Exselección europea disuelta:",
        "respuesta": "Yugoslavia"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Z",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Exdelantero sueco reconocido mundialmente:",
        "respuesta": "Zlatan Ibrahimović"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del Lateral ucraniano titular del Arsenal:",
        "respuesta": "Zinchenko"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista español del Real Sociedad:",
        "respuesta": "Zubimendi"
      },
      {
        "pregunta": "Club español campeón de 6 Copas del Rey en los 90:",
        "respuesta": "Zaragoza"
      },
      {
        "pregunta": "Club ruso ganador de la UEFA Cup 2008:",
        "respuesta": "Zenit"
      }
    ]
  }
]
